[正業]過去七年，高通由專利授權收台灣手機廠132億美金。

變中國廠 每年十幾億美金
收Apple 每部30蚊美金。

無本生利，仲洗唔洗整CPU？

其實佢都唔想整

尻通不嬲都係買modem送soc

仲有Apple告高通，三星同Google都係支持，所以An俠唔洗盲撐。

三叔拍手掌添啦，之前督人灰都係咁過橋抽板

高通專利收取方式太仆街
好似話係計成部機成本抽某%個專利費

個mon,鏡頭,塊玻璃 都比佢抽水

係成部機售價

呢間公司真係仆街

為左俾唔明高通呢條蛀米大蟲點仆街法既巴打更清楚了解。

我簡介一下
高通通訊技術專利係屈機，
近乎獨佔左 CDMA 專利 Viterb都會係Wi-Fi GSM上用到，
姐係你電話有上網功能就避唔到高通專利。

原本有專利，俾錢就無問題

而呢堆就係標準必要專利SEP

基本上呢堆專利就係過路費，業界都有共識會比廢事煩

但高通唔同，佢

1.除左代工整CPU公司要交專利費之外，手機廠都要交。雙重收費甚至三重。

2.仲要對手機整體價格按比例收，Apple 只係0.5%左右，但去到Android廠就係3.5%-5%，變相減低android廠利潤同競爭力。
註：MOTO都用過SEP告過MS，但最後法庭都係叫MS俾0.05%左右。

3.Smartphone時代，電話功能早就唔只通訊，用全機價格收費根本On9.

4.最離譜係高通用專利做要脅，用專利費補貼扣減晶片費用，逼走左幾個之前幫android整CPU既廠。

其中一間係咪德州儀器？我記得n年前galaxy nexus 粒u 好似係佢整，不過之後德儀好似就無再出mobile cup

德州，N記，intel，Sony之前都有
三星果粒都少左好多人用

屌你講呢 D 有人用咩, 認真 Post nobody care.

你同班大陸人講民主, 佢話你賣國.
你同佢講廣州有貪污, 佢話你美國都有啦.
之後美國紐約市有十單風化其中一單強姦, 佢就會話哈你美國民主自由喎? 一晚有十單強姦啦! 我地白雲市上年一晚幾十單強姦搞到有人死你地班美仙黨就抽水, 家下你點撚樣撐美國呀?

成個電話市場其實已經比呢 D 必中專利搞到無晒生機得返班巨型企業玩得起. 呢到班人只會識得用罐頭"專利曱由"話一間有非必要專利既公司, 自己用緊既電話奴才到繼續比過路費視而不見.

賓洲儀器做手機cpu都幾好。
N記就算撚數，核反應堆咁撚熱割喉式噴電

真係無人理

Tablet用

日j夜j835既人幾時講兩句

其實835出咗幾耐？
好似仲未有新野咁嘅？

下年2月-3月左右

係連登唔係咁玩架
你做個實驗啦
改個subject 做

idog 不願接受的現實！an只輸在高通 !

你睇下幾多人覆你

我開新聞post不嬲陳述事實。
Android 無左高通阻手阻腳會發展得更好

其實你地一講啲technical既野
佢地就唔會入黎

因為專利問題 三星CPU冇得對外銷售